政府被批推電動車不力 一換一首月僅11宗申請

港府於財政預算案推出電動車「一換一」計劃，車主將持有3年以上的6年車齡私家車銷毀，並購買電動車可獲最高25萬港元首次登記稅寬免額。在今日(17日)的立法會財務委員會特別會議中，不少議員都批評政府推動電動車不力，一換一計劃首個月只有11宗申請。環境局回應指現時評論計劃成效是言之尚早，政府亦會以積極態度，增加政府使用電動車的比率。

資訊科技界立法會議員莫乃光批評，政府在全面取締汽油車及發展充電設施上沒有時間表。環境局副局長謝展寰回應指，政府有決心在電動車上花工夫，但由於香港汽車依賴入口，故難以制訂時間表。

公民黨議員譚文豪就質疑，政府指不增加電動車公共充電位的原因是現時電動車續航力良好，然而又稱政府部門使用電動車比例低是因為電動車續航力不佳，說法自相矛盾，並指「連官員自己都唔用，點推動市民用？」譚又批評一換一計劃實施一個月只收到11宗申請，質疑計劃成效。環境局局長黃錦星稱有積極提高政府使用電動車的比例，又認為一換一計劃「要睇長啲，再睇市場反應」。

得咁少申請

完全免稅同免部分稅
傻既都知唔使揀電動車

根本政府就唔想人出車

自己班高官買完tesla咪拿拿臨加返稅
唔好咁多車係條街阻住發達

點解一定要電車先環保
你推舊車換新車 減稅一定仲好
一黎D人換新車 新計一定好過舊
二黎有小左 D人放二手 起碼1換1 好過賣完出去比其他人再買新

根本要減小車數目 最快方法係
劏舊車 買新車減稅/免稅
大家就會劏d舊車 1換1買架廢氣排放,慳油既新車
d人會寧願劏都唔賣出去 你賣二手只會令香港變得仲多車左

點解唔搞多D充電因為續航力佳
點解政府自己唔用因為續航力差

官字兩個口真係完美體現

市場唔受落, 點解政府要補貼俾人出電動車

電動車咁垃圾 送都唔要

入一次油只需5分鐘
差一次電至少30分鐘
你點揀？

油錢同電費
你點揀？

渣車講求方便，選擇得渣車油錢已經預左，餵飽架車要付出咁多時間，冇咩誘因會渣電車

拍車可以叉電的話 你連入油果5分鐘都慳埋

其實環保團體D人係咪換晒電動車

首先要特登去有差電位既商場泊車，仲要咁岩有空位俾你泊埋去，跟手仲要等架車差電，以上動作每個月最少做兩三次

有得充電先得架.... 下下渣出去充電死得啦

平均車換得唔得

根本而家啲電動車就係伏到仆街

啲充電位咁少 唔就腳 油站又方便

hybrid免稅先算喇
電車真係煩過鳩又少選擇

平既得leaf, Zoe, i3 行得唔夠200公里就要叉電
係得貴小小既e-golf 先岩岩過200

Tesla model S/X 行得耐，但係最平個架一換一減稅都要成80萬

依家有咩好選擇？不如買返電油車再粗咪D就貨尾柴油車

係等緊Tesla model 3 先可能多D人考慮下

比得起錢買TESLA會擔心個2,3K油錢?

同埋重點係
最平嗰部model s 夠買架自己心滿意足嘅其他實再入好多次油